大陸國台辦指責蔡英文雙十講話污蔑攻擊「一國兩制」

台灣的蔡英文總統在雙十發表講話，大陸國台辦回應時指責充斥著對抗思維和敵對意識。

國台辦發言人馬曉光表示，講話企圖借污蔑攻擊「一國兩制」，製造仇視大陸的氛圍，壓制台灣民眾希望發展經濟、改善民生、緩和兩岸關係的主流民意，謀取選舉利益。

馬曉光又形容講話顛倒黑白，暴露民進黨當局製造兩岸對立衝突、破壞台海和平穩定、悖逆島內求安望治主流民意，以及兩岸與中華民族整體利益，強調搞對抗沒有出路，謀「台獨」更是絕路，「台獨」是對廣大台灣同胞的嚴重威脅。

耿爽：我不爽

耿爽肯定遲吓又走出嚟9 up

蔡英文連任到既這
支持佢第一樣做就係踢走國台辦
要打做台灣做對抗支共既前線

幾時到你中共講野？
中華民國建國耐過你中共
係歸都係你中共

咩都關中共事，人地美國比唔比中國人入美國境又關佢事，台灣總統有咩言論發表都關佢事，煩到痴線